\section{Angewandte Methoden}
Folgende Methoden wurden in dieser Arbeit zur Unterstützung verwendet. 

\subsection{Nutzwertanalyse}
Die Nutzwertanalyse gehört zu den quantitativen nicht-monetären Analysemethoden 
der Entscheidungstheorie. In Form einer oder mehreren 
Entscheidungsmatrizen werden Kriterien und Argumente, welche letztendlich eine 
Entscheidung bestimmen, einer genauen Prüfung unterzogen und auf eine Auswahl 
angewandt \cite{nutzwertanalyse}.

\subsection{Wireframing}
Alternativ zum Ausdruck ``Mock-up'' wird der Begriff ``Wireframe'' benutzt, um einen 
sehr frühen konzeptuellen Prototypen einer Website oder eines Software-Frontends 
darzustellen. Bezogen auf eine Website sollten Elemente wie Navigation und 
Inhaltsbereiche Teil dieses Skeletts sein \cite{wireframe}.

\subsection{Entity Relationship Model}
Das ERM (``Entity-Relationship-Modell'') dient dazu, im Rahmen der semantischen 
Datenmodellierung einen Ausschnitt der realen Welt zu beschreiben. 
Das ER-Modell besteht jeweils aus einer Grafik und einer Erläuterung \cite{erm}.

\section{Weiterentwicklung}
Der Prototyp befindet sich zum Zeitpunkt der Abgabe dieser Arbeit in einem
lauffähigen Zustand und kann unter \url{http://oml.orwell.ch} aufgerufen werden. 
Das automatische Deployment ist so eingerichtet, dass immer der aktuelle `master' 
Branch, der auf ``GitHub'' verfügbar ist, auf dem Server installiert wird.

Hinzukommende Drittentwickler können das Projekt auf ``GitHub'' ansehen und
zu sich `clonen' \cite{clone} und `forken' \cite{fork}. Das bedeutet das es
Drittentwicklern sehr einfach gemacht ist, sich in das Projekt einzubringen
und mitzuarbeiten.

Wenn jemand das Projekt lokal auf seinem Rechner einrichten möchte, kann er
folgende Kommandos in einer Konsole ausführen\footnote{Vorausgesetzt auf seinem
Rechner ist `Ruby' Version 1.8.7 oder höher, `RubyGems' Version 1.3.7 oder 
höher und `Git' Version 1.7.1.1 oder höher installiert.}:

\begin{verbatim}
    git clone git@github.com:sspross/oml.git
    cd oml/
    bundle install --without=production
    cp config/database.yml.sqlite3 config/database.yml
    rake db:migrate
\end{verbatim}

Danach ist das Projekt auf den lokalen Rechner kopiert und alle Abhängigkeiten
sind installiert. Nun können die Tests mit folgendem Befehl ausgeführt werden:

\begin{verbatim}
    rake test
\end{verbatim}

Der Server kann lokal mit folgendem Befehl gestartet werden:

\begin{verbatim}
    rails server
\end{verbatim}

Nun ist eine lauffähige, lokale Instanz der Webapplikation unter 
\url{http://localhost:3000/} erreichbar.  

\section{Erfahrungsbericht}
Die Semesterarbeit zu erstellen hat sehr viel Spass gemacht, auch wenn gewisse
Teile der Entwicklung und der Dokumentation ziemlich aufwändig waren.

Mit dem Prototypen bin ich sehr zufrieden. Bei der Dokumentation hätte ich
Rückblickend weniger auf meine Kenntnisse achten und die Technologien fundierter
begründen sollen. Jedoch war meine Zeitplanung auch sehr knapp, da ich die 
Semesterarbeit so bald als möglich abschliessen muss, damit ich mit der 
Diplomarbeit beginnen kann. Und da ich in meinem Alltag überwiegend mit der Erstellung von 
Webapplikationen zu tun habe, hatten die Entscheidungen auf Grund meiner Kenntnisse 
wohl keinen allzu schlechten Einfluss auf die gesamte Arbeit.

Meine Haupterkenntnisse nach dieser Arbeit sind:

\begin{itemize}
    \item In zukünftigen Arbeiten muss ich die Wahl von Technologien fundierter begründen.
    \item Ich muss mir für die Erstellung der Dokumentation mehr Zeit nehmen.
\end{itemize}

Für mich persönlich zählt, dass ich erste Erfahrungen mit den Abläufen und
vor allem mit der Erstellung der Dokumentation mit LaTeX sammeln
konnte. Diese kommen mir für die Diplomarbeit sicher wieder zugute.

Wenn ich die Diplomarbeit abgeschlossen habe, werde ich dieses 
Projekt auf jeden Fall weiterverfolgen, da ich fest entschlossen bin, dass es
eine Plattform mit diesen Funktionen braucht. Auch wenn es nur für den privaten
Gebrauch für mich und mein Umfeld ist. Ich hoffe natürlich, dass sich weitere
Entwickler finden lassen und versuche auch meinen Freundeskreis dafür zu begeistern.